露營用開咩爐

大家平時去camp用開咩爐煮嘢食？
上網就成日見啲人用酒精爐，
但係喺campsite就多數都係gas爐

最近買咗隻油爐發覺大火得滯

Trangia

蠟燭

執柴嚟燒

Trangia 27 duossal

其實Trangia 有咩特點，見到好多人都用佢
淨係知mess tin自動煮飯

Same

酒精好平
最鐘意用嚟炆野食

高山氣爐+GAS ADAPTOR

就地取材

酒精爐夠斯文，唔會嘈親人不過打邊爐都係用返個gas adapter好啲

日頭用要小心啲
着左火會冇乜顏色

*2, 用過返唔到轉頭

完全冇諗過轉會

柴火
用紙巾長乾草做起火先鋒

個個都係用trangia
btw我用ha
會唔會用duossal差多遠

Duossal不銹鋼，點刮都得未用過ha不過ha個灰色好靚仔

是但揾撻草地堆柴起火

黑魂個個都好靚 但冇理由買多set lol

kovea

就係你啲仆街燒到草地一達達

唔錯架

如果酒精爐嘅話係咪得Trangia 買得過？
定其實只係貪佢一set野夠方便

分體嗰啲？

Cheap cheap kover

Soto

火水

用開傳統藍色罐個d ,不過聞說貴左好多

利申: 好耐冇去過wild camp

唔失禮呀。

諗住整可樂罐酒精爐

HI FUNGO

HI, 係識我嫁？

soto +1

我都有隻windmaster
不過香港買高山氣真係好Q貴

soto

Soto strombreaker
白電油是最好的

Soto 蜘蛛爐

trangia 邊度買平？
有冇人用b6君

B6 君呢類焚火爐一定要洗，上面煮完野食個架都要洗，無得偷懶。
除非用酒精爐放中間 ... 咁不如直接 Trangia。

我見D人用B6君 用到黑哂 破左處係咪返唔到轉頭 污糟到

仲有d咩露營裝備好推薦呀

露營必需酒

火箭爐

鑽木取火

大陸仔爐包埋防風 成個血滴子咁

想睇

Windmaster

各位用咩裝酒精燃料
同埋煮兩嘜米用幾多ml酒精好

呢隻 真心幾好用
下面可以抆4隻腳出嚟
無政治潔癖既話都幾推薦

有trangia, soto st310/320/372

最方便實用一定係蜘蛛爐 st310
最得意但唔太實用既係 st320
最麻煩但係最好玩係trangia, 但酒精爐一來有爆炸風險，二來每二十分鐘又要加一次酒精，三來甲醇有毒必需通風良好
st372電油爐最貴最難用，大風環境預熱困難，打氣耗力，火力太大除左煲水之外好易燶底

視乎多人定單人，想方便定想有格調

小性奴

太陽爐

阿仙爐

請問st320 其實個賣點係咩？
好似唔係特別細又重

用緊Omnifuel +Soto ST330

啱啱玩嗰陣買camping ace 兩三人煲 + 爐

之後買咗個火楓4.4L 打邊爐用

之後俾個fd叫買GSI啲嘢
買咗個易潔鑊煲 + 水煲 + 爐頭
Black Friday 買超級抵

snowpeak焚火台
利申: 舉重冠軍

收納細，號稱全球最薄
然後係自帶防風
係所有gas爐都係骨架外露既時候，拎個亮銀色既盒仔出黎簡直J死人

GSI隻pan都幾正

仲有個10'‘ 大pan
不過成日都驚整花

自從 overlander 無乜賣 GSI cookset 後，都唔知邊到有得賣了。

旺角啲樓上鋪同上海街嗰間都有啊

隻Omnifuel好唔好用
btw st330同strombreaker好似樣

唔用咪拆走支氣

最簡單直接 😂

用緊果陣漏氣喎

我覺得唔錯,有兩個Valve俾你較火力

black friday 果陣幾錢？

GSI Outdoors Halulite Ketalist USD$26
GSI Outdoors Pinnacle 4 Season Remote Canister Stove USD$59
GSi Pinnacle Base Camper Large HKD$770

我見旺角兩間黃店都有

一陣真係變血滴子

舊版黎😂
12年買落

試過用類似呢隻
可能太大力擰個掣去閂果一邊 整爛左個氣閥 搞到中間接駁氣罐位輕徵著火 即快手熄火
如果正確使用係幾好用 自帶擋風

得閒再落去搵下先。唔該晒！

今日整咗幾粒鐘終於整到，2.0版本酒精爐，聽日搵個營地實測

尼泊爾ching唔記得左高登定連登見過你

應該係高登

好似好大火

聽日落7仔睇下有咩罐好用。
記得有隻啤酒成廿蚊罐，銀色好靚

高山氣爐
但最近好多人用t字頭酒精爐

唔該

香港買高山氣真係好貴

以前淘寶有得運落香港而家唔得
旺角有時有清貨價，算係平尐。

有冇邊度好介紹

攀總見過特價氣，元朗雄峰都見過，以前紅磡見有淘寶高山氣賣，算平尐。
仲有就係返大陸買自己偷運返香港

今晚大帽山

日本咖啡罐
令面 好正 又有質感

就係搵唔到果隻銀色罐。
所以用可樂罐，搵砂紙磨。
磨咗兩張就唔想磨

一田 / citisuper先會有嗰種咖啡罐

Ok

Brunton Optimus Nova (the old style not the new style) with white gas and wind screen, good for long trip and high elevation. Powerful enough to boil water quickly, and it has enough control to make 煲仔飯.

st320卡片爐真係型到爆可惜有啲重量，不過唔洗帶擋風板

msr whisperlite universal

不過好奇一問究竟trangia 個set酒精爐有咩魅力
酒精係平 不過調校火力又唔方便 燃燒時間又短
煲個水就方便

靜，可以較到好細火，同埋 Trangia 個 package 幾齊料。
不過唔太啱新手用，除非無得揀。

好多時係玩完一輪 電油爐/氣爐 就會考慮買多個酒精爐做高低配。
煲飯用電油爐唔係唔得，但酒精爐簡單方便好多。

新手想買個好啲嘅爐求建議
筆直$600樓下

本身睇中soto st-320
覺得好似好實淨同穩陣 個樣又幾型仔
但上面啲留言講到太重唔係咁實用

比較st-310/330 kovea maximum嘅話會推動邊個

St-310
有micro regulator
MIJ
不過就重同大少少

有冇教學

Youtube

搭單問
鋁煲煮到痴哂底你地會點洗
利申用鋼絲刷刷到花哂

等同用gas爐同柴爐比，玩法完全唔同
講方便屋企最好 有水有電有冷氣
但出黎露營總會想玩啲氣氛，你拎隻gas爐出黎…咁不如食完野先上山，可以有埋凍飲

trangia優勢係可一體化加上終極防風，一舊野有晒水煲煎pan同兩個鍋連埋爐，收納方便又夠輕
酒精爐既特點係可以無視低溫低氧環境，你拎上雪山都煮到，同埋可以雙開，酒精爐咁細舊可以帶兩三個，對比gas爐你要雙開就要帶兩枝gas

不過傻仔唔可以用酒精爐，真係會爆炸

利申：用得最多係gas爐

新手唔好買st320，玩具黎
st310實用度完勝

我初初玩camping 個陣都係用gas 爐
而家都係玩油爐柴爐多
btw 我n年前做research 個陣反而係話酒精爐低溫個陣效能差
所以當初為咗係歐洲雪地camping 先買油爐
不過我都心思思想自製個酒精爐仔spare用
望住啲無色既火覺得好舒暢

一凍就乜都死，香港都試過邊爐氣凍到唔出氣。

睇完比利d片心郁郁想買套trangia，大家建唔建議新手用？多數兩個人煮兩餐咁

又唔係咁講
凍/極地下油爐的確比酒精優勝（我自己無比較過 youtube睇）
用過咁多次春夏秋冬落雪都試過都無乜fail 過
前提當然要用返相對應gear 例如heat reflector, windscreen之類
邊爐氣就算鳩數啦 夏天用都特別廢

基本上油爐有 preheat coil 嘛…

係啊
不過我無用過酒精爐主要因為佢efficiency/heat output 低
可能個別牌子酒精爐會好啲？
而且外國有啲地方唔比用
但係我估香港用唔係打邊爐 酒精都好夠做的

酒精爐都啱新手，
主要係價錢平，
唔係成日用又唔使快，
太凍又唔露會，
低地夠用，
注意加酒精安全就得

打邊爐就無啦，火力全開基本上都係電油爐既世界。

不過一開黎打邊爐，d 人就要大聲嗌先聽到人講野。

唔該晒巴打

等返貨就入手，大家會建議買25定27套裝？27輕身d但又驚兩個人用唔夠

好啲嘅酒精爐係講火力的話，
可以睇下
rsr stove 2nd
有淘寶版，出火方向有尐唔同。

仲有尐有條銅管加壓噴射，
揾coil jet stove

如果係要輕就一係細，一係鈦。

除非天氣好凍，
酒精爐係香港hea用係夠用。

如果去外國，酒精爐，
電油爐唔比帶上機，
所以都係要買氣爐。

我搵唔到你講個個msr啊
淘寶嘢就不了
而家學緊點自製一個酒精爐仔
應該都夠輕夠細
仲可以變裝帶上機
再唔係直接帶個攻頂爐就算

油爐可以上機啊 make sure 入面清洗乾淨就得
當然要寄艙

27細尐，
25大舊，
兩個人27普通係夠用。
睇你想煮乜，
個pan太細就覺得唔就手，
材料要分幾次煮。

申利：以前用細煲細pan煮四人餐蛋麵經驗

係rsr唔係MSR.

有朋友試過係日本買個新電油爐，
講到口水乾，
打埋比間舖先過到機

oh 我搵到啦 研究下先 感謝！

反而我去歐美無試過有問題

師兄虛心一問點解酒精爐會岩新手用。從來未聽過推薦新手用酒精爐，酒精爐比起gas爐嘅危險情況多好多喎

主要係平，
耐用唔易壞，
易控制。

用乜爐都有危險，
用家要花式自殺用乜都阻唔到

易控制？邊方面易控制？

見過氣爐電油爐不受控，
但未見過酒精爐不受控

白電油爐

酒精爐比新手注意事項都有4,5個，師兄你吹奏酒精爐唔係問題，但都要講下啲注意事項比新手先得。
酒精爐多細節位要注意，唔似氣爐咁容易使用。先唔講受唔受控，基本用燃料，落燃料都要小心，容易搶火。

1.確認火種完全熄滅並冷卻後方能添加燃料
2.切忌以口吹熄酒精爐火
3.確認添加酒精的位置安全
4.意外發生時保持冷靜，切勿用水撲火
from wildholic

求其搵都有4個，好心就唔好亂吹奏。

氣爐容易，安全，有啲重有電子打火。
氣爐油爐失控就熄左個制，斷佢燃料，就可以熄火，有限度失控。
相反酒精一打瀉就GG，要等佢自己燒完先得。
Lm想知酒精爐點樣受控。

依華牌迷你卡式爐

清誤會啦，
我而家都仲係用氣爐多，
但入門真係推酒精爐。

我有叫注意加酒精安全㗎。

酒精爐就係個容器放酒精，
要火就點着酒精，熄火就蓋好個爐。

氣爐呢？要着果陣唔着，原因有好多，冇氣，氣壓唔夠，爐頭出氣位壞左，條管唔通，要知點解要試，最少換罐氣先啦。

電油爐仲煩，教點打汽都要講一大輪
新手玩到尐電油噴出黎，一開出火柱，正呀

失控嘅野，
氣爐我都見過尐新手可以玩到出火球，
開左先揾打火機，揾到之後一點“馮”一聲，差尐眉毛都冇埋。

電油爐出火柱都係常事，唔小心真係用乜都死得人。

新手用酒精爐又好，氣爐都好，無乜所謂，電油爐就真係唔推介比新手。
又唔係個個都喜歡整個大排檔出黎。

早兩日個fd send俾我睇
條片講Gas氣點解個火會時大時細

希望大家玩得開心又放心

想買

黑色好好J

幾次都想係amazon到買 不過最後都忍住手

St330 好唔好用

成日都覺st-330同storm breaker 係同一類

我成日覺得咩野messtin =煮飯神器，用佢先用煮到飯咁，根本就係吹奏黎
正常鋁煲因為傳熱均勻，煮飯根本好少失敗
你肯練，肯試既話，咩野GAS 爐、酒精爐、柴爐，鋁煲、不鏽鋼煲、鈦煲都煮到

易控制呢樣真係值得商榷
論火力控制唔夠GAS爐
火力大細唔夠電油爐

最重要果點就係提佢一定要等D 火熄晒，爐膽凍左先好加酒精
只係呢個最易唔記得/最易出事既位已經唔值得推薦俾D 真．新手

論火力，防風既話jetboil 冇MSR windburner/ reactor 咁好
jetboil 太大風可以吹熄（新款唔知）
MSR 兩隻係密封，唔會直接俾風吹到個火

jetboil 係勝在多顏色玩

不過 jetboil 早過 MSR 嘛…

Jb佢滾水會發光
緊係買jb，youtube有人test風吹滾水時間, jb只係慢一分鐘，冇乜所謂